哈佛研究：男連續伏地挺身40下 可證明「這裡」超強大

伏地挺身你可以連做幾下呢？美國一項研究發現，伏地挺身可以反映出男性「心血管疾病風險」，可連續做40次或以上伏地挺身人，「心臟」可說超強大也越健康，且未來10年裡罹患心血管疾病風險率，也比只能做少於10次的男士低96%。

綜合外媒報導，美國哈佛大學公共衛生學院日前在《美國醫學會雜誌》（The Journalof the American Medical Association JAMA）發表一項研究，指出「可連續做伏地挺身的次數與心臟健康有關係。」研究人員透過1100名，平均39.6歲、BMI為28.7的男性消防員10年體格測試數據進行分析研究，發現可連續做到40次或以上伏地挺身的消防員，出現心血管疾病的風險機率，比只能做少於10次的人低96%。

研究人員表示，伏地挺身屬簡單及無成本測試方法，且隨時隨地進行，不僅能反映個人體能狀況，沒想到現在又可成為防止心血管疾病風險的指標。不過有專家認為「這不是一個好的衡量標準」，因為有些人可能因工作或運動傷害導致手部肌肉、骨骼損傷，無法好好進行伏地挺身，而此評估方法只適合特殊職業者，如警察、消防員或是醫護人員，並不適合一般社會大眾。

乜野係俯地挺身？

Sit up?

都要肌肉得先得

掌上壓？

Jer上壓

你喺邊度睇到個俯字

sorry打錯，應該係 伏，但俯伏都係動詞。

Push up

屌你老母，係咪又係台灣啲濕鳩新聞？
這裡你老母閪咩？又要標題黨又想令到人諗色情嘢
有咩重點就直接響標題講啦仆街

又係果D 根據濕鳩研究，長期飲水既人99.9% 活唔過100歲果D新聞黎

廢話 做到40下個d
本身體能一定係比做唔到個d好架啦
點解體能好未因為有做運動有操開囉